{
	"Kin_0": {
		"question": "병원을 갔더니 천식이 있데요 한번 감기에 걸리면 호흡이 제대로 안돼고 기침을 너무 심하게 해요 숨도 섹섹거리며 쉬고요 그리고 꼭 중염이 따라와요 천식에는 어떻게 해야할지 먹는건 아주 잘 먹는 편이예요",
		"answer": "안녕하세요 닥톡 네이버 지식iN 상담의 김우성 입니다"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "전 지금 중 1입니다어릴때부터 갑자기 심장쪽이 확 아파오고 그런 증상이 있었고 숨을 들이마실 때마다 가슴쪽이 너무 아프기도하고갑자기 기침이 나올 때도 있어요또 숨쉬기 어려울 때도 있고 밤에는 기침을 많이 한다고 그랬는데 천식인가요",
		"answer": "천식의 가장 큰 증상은 호흡곤란과 숨을 내 쉴때 삑하는 천명음이 있습니다 그래서 상담 내용으로는 천식이 아닙니다 감사합니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "안녕하세요 알레르기성 비염 천식있습니다천식이 생기는 이유가 뭘까요 천식있으면 폐속기관지가 어떻게되나요 제가 밤만 되면 답답합니다어제 오후 렐바 뿌리고 저녁에 벤토린 뿌리고난후 좀 편해젔습니다 숨차는 증상이 덜할때나없을때나 예방차원에서 아스날린패취붙여도 되나요 렐바는 증상이 덜할때나 없을때 주기적으로 뿌리는데요벤토린 하고 같이 시간 간격두고 뿌려도 되나요 현재 그렇게 써왔어요천식있으면 폐렴 예방주사 꼭 맞아야되나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정창호 입니다 알레르기 비염이나 천식이나 모두 알러지 질환입니다 기관지가 알러지반응을 일으켜서 과도한 수축이 발생하게 되면서 천식증상이 생기는 것이고 현재 밤이 되면 가슴답답한 증상이 지속되는 것으로 보아 조절이 되지 않는 천식 상태로 생각되기 때문에 당분간은 바를 하루 한번식 꾸준히 잘 사용하시고 안좋을 때는 벤 린을 추가로 사용하시는게 좋겠습니다 천식환자는 폐렴같은 질환이 생기면 더 중증으로 악화될 수 있는 가능성이 있어서 가능하면 예방접종을 권고하긴 합니다 꾸준히 관리하는 질환이기에 약 사용법에 맞추어서 상당기간 조절을 잘 해주는게 아주 중요합니다 담당의사분과 다시 상담해보시기 바랍니다 도움이 되셨기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "새벽에 호흡이 곤란한 천식의심증세와 기침으로 저용량 스테로이드와 진해거담제를 처방받아 약 2개월간 복용하였습니다 복용 시에는 증세가 호전되나 중단시 증세가 다시 재발하는 상황이 반복되어 천식검사를 권고 받았으며 이를 통해 천식을 판정받았습니다 이후 렐바100을 처방받았으며 지금까지 약3개월 간 지속적으로 복용하고 있습니다 렐바는 3개월 이상 장기복용 하더라도 내성이나 부작용이 없는지 궁금합니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정창호 입니다 천식 흡입제는 오랜기간 사용하여도 비교적 안전합니다 아무래도 스테로이드가 포함된 성분이다 보니 이로 인한 부작용이 발생할 순 있지만 호흡기계통으로 흡수가 되어 전신흡수량은 미량인 것으로 알려져 있어서 어린아이들에게서도 큰 부작용 없이 사용하고 있는 상태이며 오히려 이런 걱정으로 인해 치료를 하지 않고 있다가 천식이 악화되어 먹는 스테로이드를 복용하고 약을 강하게 써야 하는 경우가 빈번하게 발생하면 이게 더 문제가 클 수 있어서 꾸준히 잘 조절하는 것이 무엇보다 중요하겠습니다 호흡곤란 기침 등 증상이 최근까지 지속되었던 상태로 적어도 6개월이상은 특별한 증상이 없다고 하더라도 꾸준히사용하고 이후에도 지속적으로 안정적인 상태를 보이면 벤 린 정도만 사용하면서 경과를 보실 수도 있겠네요 사용 후에 입도 꼭 잘 헹구시기 바랍니다 도움이 되셨기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "몇달 전에 기침이 심해서 병원을 갔더니 단순 감기 였지만 천식끼가 살짝 있다고 하셨어요 알러지성 비염때문에 이비인후과를 많이 다녔었는데 천식이라는 말은 처음 들어봤습니다 ㅠ그래서 한달정도 후에 건강검진을 했더니 문제 없다고 하더라구요 그래서 천식 증상이 궁금해 찾아보니 기침이나 숨소리 호흡곤란이 있다고 하는데 현재는 기침은 전혀 없구요 비염때문인지 코로 숨을 쉴때 쌔근쌔근 거리는 소리가 나긴해요 호흡은 예전부터 있던 증상인데 아주 가끔씩 숨을 쉬어도 뭔가 턱 막히는 기분이 들며 매우 답답한적이 많이 있었어요 저 천식이 맞는 건가요 증상이 없을 때 검진을 해서 검사결과에 안나왔던거 같은데 이럴 경우엔 병원을 가도 증상이 없으면 진단을 못하는 거 아닌가요 ㅠㅠ 가슴이 답답한게 예고 없이 찾아오니 병원 가기에도 애매하네요 ㅠㅠ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정창호 입니다  ​  천식은 일정수준이상으로 증상이 심해지기 전에는 명확한 천식증상을 보이지 않는경우가 많습니다  ​  비염환자에서 실제 가량이 천식이 같이 동반되어 있으며 실제 천식환자가 폐기능검사같은 천식검사를 시행하더라도 증상이 심할때 검사를 하지 않으면 정상으로 나오는경우가 많기 때문에 검사가 괜찮다고 나왔다고 하여서 아니라고 하기는 어렵습니다  ​  천식이 심할경우에는 호흡곤란 쌕쌕거리는 특징적인 천식 소리가 나타나지만 심하지 않을경우에는 감기걸렸을때 기침증상이 오래 지속된다던지 가슴이 좀 답답하고 숨쉬기가 좀 답답한 증상만 나타난다던지 할수가 있기 때문에 질문자 분께서 말씀하신 증상으로도 사실 천식 가능성이 조금 있음을 의심은 해 볼 수 있겠습니다  ​  이럴때는 정확한 검사를 위해서 천식 유발검사를 시행해보는것도 한가지 방법이며 아니면 천식치료를 1주일정도만이라도 해보고 증상이 좋아지는지 확인하는것도 천식을 진단하는 방법으로 사용합니다 증상이 지속된다면 다니시던 병원에서 상담을 추가로 해보시는게 좋겠습니다 도움이 되셨기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "작년 9월부터 시작한 기침이 12월에 1주일 괜찮다가 다시 기침을 현재까지 하고 있습니다 코와 가슴사진을 찍었는데 괜찮구요 심하진 않고 가끔씩하다가 안나올때도 있구요 다니던 곳에선 천식을 검사해 보라는데 숨소리는 괜찮은데 약하게 올수도 있다고 하는데 그럴 가능성이 클까요 현재 37개월 여아이고요 돌 지나서 한번 목에서 소리가 많이 나서 그때도 오랫동안 한 3주정도 감기약 먹고 안나서 천식약을 그때 한번 먹었었어요 혹시 검사를 해야 하면 어떻방법이 있는지 그리고 어디서 하면 좋을지 병원 소개도 해주세요 참고로 저는 영등포에 삽니다 답변주시는라 바쁘시죠 새해 복 많이 받으시구요 저 또한 답변 기다리겠습니다 수고하십시요",
		"answer": "안녕하세요 닥톡 네이버 지식iN 상담의 김우성 입니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "최근 온 몸에 두드러기가 생기면서일주일 내내 피부과 응급실가서 주사도 맞았구요피부과 약을 먹으면서 심한 두드러기는 다 가라앉았는데아직 가려움은 남아있고 살짝만 긁어도 피부가 빨갛게 긁은 자국으로 올라옵니다 피부과에서는 큰 병원을 가보라고 하더라구요그렇게 피부과 약은 먹지 않고 있고제가 비염은 원래 있었는데 1년전에 자다가 숨쉬기가 조금 답답함을 느껴 내과를 가보니 천식이라고 하셨습니다 벤토린이랑 가루 를 흡입하는 약 처방받고약 한달정도 약 먹다가 괜찮아졌었는데두드러기 생기고 나서부터 자다가 숨가쁨으로 또 깨곤합니다 낮에도 사무실에 있으면 숨쉬기가 답답한 느낌도 2번 정도 들기도 하구요피부과 약 안먹은 후로는 내과가서 천식약 처방받아서 먹고있는데손도 떨리는 증상이 나타나서 약은 안먹고 있는 상황입니다 이럴 땐 어디 병원을 가야할까요대학병원을 가보려고 해도 어느과로 예약을 하고가야할지 모르겠습니다 도움 부탁드립니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정창호 입니다 두드러기와 천식 모두 알레르기성 질환으로 같은계열 문제인 것으로 생각됩니다 숨쉬기가 답답하는 느낌이 들며 밤에도 숨가쁨으로 몇차례 깨는 정도라면 천식이 조절되지 않는 상태로 판단되므로 내과 방문해서 천식치료는 수개월정도는 지속하여 치료하는게 좋을것으로 보이네요 일반적으로 6개월가량은 증상이 없을경우까지 치료를 유지합니다 손이 떨리는 증상은 천식약에 종종 사용하는 약중에서 한가지 약물로 인해 발생할 수 있는 증상으로 처방받으신 곳이나 다른내과 방문해서 상기증상 말씀하시면 약 조절을 해주실것으로 생각됩니다 도움이 되셨기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "17개월 아가 계란 호두 잣 바지락에 입 주변에 붉어지는 알러지반응을 보여요 알러지가 심한것 같지는않고 입 주변이 붉어졌다가 보통 30분 1시간 내로 가라앉아요 제가 궁금한건 음식알러지가 흡입알러지 천식으로 발전한다던데 음식알러지를 가진 대부분의 아이들이 그런건가요 단지 그럴수도 있다는건지 아님 꽤 큰 경우 그런건지 궁금합니다 음식알러지를 가진 어떤 경우 흡입알러지 천식으로 가는건가요 알러지 행진이라 부르던데 음식알러지가 흡입알러지 천식으로 가지 않도록 어떻게 해줘야하는건가요 전문가의 의견을 듣고싶어요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 현민숙 입니다  ​  음식 알레르기가 천식이 되는 것은 아닙니다  ​  물론 알레르기 체질이 있는 사람은 피부 알레르기 알레르기 비염 천식 등 여러가지 알레르기 질환이 나타날 가능성이 안 그런 사람에 비해 높기는 하지만 피부에 음식으로 인한 알레르기가 있다고 해서 반드시 다른 알레르기 질환이 나타난다는 것은 아닙니다  ​  지금 미리 걱정하실 필요는 없다고 생각됩니다 지금 할 수 있는 것은 아기에게 어떤 음식에 대한 알레르기 있다면 그 음식을 조심하고 가급적 인공물질이 들어가지않은 자연식품 위주로 먹이는 것 아기 몸에 닿는 옷이나 침구류도 면이나 천연소재로 하고 환경도 먼지나 털이 안 날리는 환경으로 최대한 청결하도록 조심하시면 될 것입니다  ​   ​"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "천식16살남자 아이입니다1년전에 방에서 게임하다가 갑자기숨을 못쉬겠다고 해요응급실 갔더니 천식같다고 하더군요 지금쓰고있는 심비코트160 4ㆍ5쓰고있어요 배아프면서 배변볼때 증상이심하다고 해요 다른때는괜찮다가 근데 그증상이 어쩌다한번씩 심하게오니까요동네병원에서 검사할만한게 있을까요 그리고 제일궁금한게 배변활동하면서 천식올수있나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정창호 입니다 배변활동을 하면서 천식이 발생하였다기보다 평소에는 증상이 없다가 배변활동처럼 힘을 많이주거나 압박감이 올라가는 경우에 천식 증상이 발생하였다고 보는게 더 맞는것 같습니다 천식을 폐기능검사로 진단하긴 하지만 특징적으로 호흡곤란과 함께 쌕쌕거리는 천명음이 들리는것이 특징적입니다 처음 응급실 방문하였을때 증상이 어떠하였는지 말씀하신 소견만으로는 확인이 어렵기 때문에 일단 천식이 확실한지를 확인하고 나서 꾸준히 치료를 받으시는게 좋을것으로 보이네요 도움이 되셨기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "3개월된여아인데천식이너무심해호흡곤란으로응급실을찾을정도입니다 집에서할수있는민간요법을알고싶은데요 꼭좀알려주세요",
		"answer": "안녕하세요 닥톡 네이버 지식iN 상담의 김우성 입니다 3개월 된 여아이면 천식의 진단은 붙질 않습니다 모세기관지염이라는 진단명이 붙으면 맞지만 천식은 잘못된 진단명입니다 왜냐하면 신생아의 기관지는 작기 문에 두가지 질환을 구분하기 어렵기 때문이지요 적어도 천식은 생후 12개월이 지나야 구분이 가능합니다 천식의 민간요법은 굉장히 다양합니다 만약 나중에 아이의 천식이 심하다면 민간요법 에 의지하시려고 하지 마시고 소아과 전문의와 상의하셔서 치료하시는 것이 원칙입니 다 지금도 그렇구요 빠른 쾌유를 기원합니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "저는 37세 남성입니다 저는 지병으로 천식 비염 만성두드러기 고혈압 좌심실 및 심방 비대 허리디스크 아토피의증으로 꾸준히 동네 내과에서 진료를 받고 있습니다 트윈스터40 다이크로잗 렐바100엘립터 싱귤레어10mg 아바미스나잘스프레이 벤토린 엘스테인캡슐 레보나진정 지르텍 리리카캡슐75mg 소염제 타이레놀 근육이완제을 처방받아 먹고 있습니다 2달전에 폐기능검사를 후 그래프곡선 수치가 이상으로 회복이되어서 액시마정을 안먹게 되었습니다 1달전에 편도선염을 앓고 난 뒤 밤에 가슴이 종종 답답하고 가래가 끓기 시작햇습니다 특히 노란색 가래가 나오기 시작했습니다 천식이 악화되기 시작한거가요 이런 경우는 어떻게 해야하나요 그리고 흡입제를 사용 후 가끔 잇몸에 염증이나 하얀막 같은게 생기는데 어떻게 해야하나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 정창호 입니다 흡입기에는 스테로이드 성분이 포함되어 있기 때문에 사용하시고 나서 입을 잘 헹궈주시는 것이 중요합니다 천식은 증상이 좀 호전되었다가도 중간중간 다시 악화될 수 있으며 이렇게 악화되는것을 막아주기 위해서 정기적으로 흡입기 치료나 먹는약을 사용하면서 경과를 관찰합니다 편도선염을 앓고나서 일시적으로 천식이 더 악화되었을 가능성이 있으나 가래가 나온다고 하는거랑은 큰 상관이 없고 쌕쌕거리는 소리가 들리거나 가슴이 답답한 증상이 계속 지속된다면 병원에 내원하여 진찰해보시는게 좋을것으로 보이네요 도움이 되셨기를 바랍니다 감사합니다"
	}
}